【已婚/將會結婚/離婚人士】分享快樂、分擔壓力post...........................

歡迎各位已婚/將會結婚/離婚人士入來分享

新一年，大家最緊要身體健康，做好個人衛生！

Post (30)

當初開post都無諗過會爆post
相信都有不少巴打絲打都能夠分享到快樂、分擔到壓力

婚姻生活，甜酸苦辣
有歡笑，亦有淚水
凡事多體諒

發現好多已婚巴絲都有好多家庭煩惱，都難以同身邊人分享
而好多未婚人士都未必了解

例如：夫妻相處、內外家關系、子女教導、子女升學、金錢問題、夫妻性生活、生活工作壓力、第三四五六七者問題等等。

不論先生、太太、未婚夫、未婚妻、前夫、前妻、老爺、奶奶、外父、外母
有咩開心事，歡迎分享
有咩家庭壓力，都歡迎你讓巴絲為你分擔解決
甚至純粹吹下水、分享生活點滴都得
希望大家互相勉勵

注意
1. 此post絕不歡迎任何交友、招SP等活動
2. 不鼓勵相認
3. 千祈唔好以為拍拖嘅問題會因為結婚而解決咗，九成只會變得更加差！
4. 離婚並不可怕，找人傾訴，盡快醒覺，重新上路！
5. 若有不開心事或情緒，請盡快尋求協助，盡快處理係成功之道！

香港人加油！

祝鼠年身體健康，快快樂樂

祝大家身體健康,唔敢帶個仔出街,屌你垃圾政府

天滅中共 香港獨立

新post？
上個post太忙幾乎無追過，，

尋日生日願望 就係光復香港 時代革命

多數有D肥

真係越來越難相處...

留名

都離啦仲相咩處

係你先頂到咁耐....

Lm

四月尾擺酒，我有一半親戚係大陸
係咪應該同酒店傾，遲多3-4個月先擺
如果格硬擺，會少好多枱，老豆老母一定唔高興

酒店比你再講,通常都唔得

唉，仆得街

聽日打去問下

而家搞到我老母都係咁鬧我

鬧你咩？

而家先鬧你

你地有冇掃糧食?

屋企一向有儲糧

佢轉貼人地個post

我想問大家放工返屋企煮飯
係會一返屋企沖涼先煮
定煮左先沖涼
沖完先煮又好大油煙
又驚一返屋企唔沖涼會帶菌入屋

同另一伴性生活唔協調 點好
以前都無野
年紀大左
佢攰而減少
😞

用無咁攰既姿勢

已經主動晒
下下主動
我都無心機啦 😞😞😞
其實年紀大係唔係咁 （近40）

我都近40，的確體力係差左既（自己衰無keep）
性欲正常，同太太各有主動，不過有時真係好眼瞓

依加 就算自己後生都唔協調我估 我對佢真無晒feel

真係會亂諗野😫😫

咁點算😢

最近 我的起心肝 真係開始睇離婚資料
其實好怕將來會後悔 但同時我亦知 根本佢無得救 我亦已經唔太鐘意佢早啲解脫 可能對大家都好

離婚 無論男女都唔係一個易既決定
放生自己/人地 未嘗唔係一件錯既事

反正單方申請 都要2年冷靜期 呢2年咪睇下點
最怕一提出 就發癲打死我

你老公點答你？
我個個話攰（打機睇車又唔攰wo 當然我心底說話）
😞😞

剛剛呢個一月我有mark
3次
仲要係我有d脾氣先咁

有時好難攞到個平衡大家覺得適合嘅次數都唔同
你覺得幾多次先正常?
可能佢覺得一個月一次係正常

次數count 都係我心血來潮mark下炸。
大家需要唔balance 🙈🙈 好似我好大食咁🙈🙈😒明明後生個陣唔係咁

今年24歲
雖然未check清楚，但係我諗我可能有咗，佢都係一個肯負責任嘅人，但係而家我哋瀕臨分手邊緣
如果真係有咗佢會同我結婚，但係長遠來講因為小朋友而維繫嘅關係會唔會好快就斷開？好唔健康？
雖然我未準備好有小朋友，但我唔想落仔，即使佢同唔同我結婚我都會生

有其他人真係會影響下心情既🤔
但佢有無要求你呀？
我個個好似得我要求佢咁 呢排

咩原因瀕臨分手邊緣先？

我覺得奉子成婚前題係都拍左一段時間
好穩定 就算有無BB都打算同對方結婚既都會幸福
早生有早生既好
但如果未穩定而單純因為有左而結就會有啲擔心
你仲要話想分手邊緣

我今年25 我23就生左了 本身我同佢關係一般 成日吵吵鬧鬧 但因為有左谷住要結婚 個陣都有爭扎生唔生 因為我唔太想咁就同呢個人一世 Long story⋯最後都生左
有一排關係好好 但最後都係好多好多好多分歧
最近我準備同佢單方面離婚了
但老實講 生完我覺得好開心 bb比到好大滿足感我
我有朋友都係bb生完 個男人走左 但so far見佢都開心
如果你唔介意犧牲青春時間 即使得一個 都可以照顧得bb好好絲打加油！咩決定都支持你！

經濟上就應該冇問題
係擔心小朋友心理

佢份人啲性格好自我中心 而家好似有得傾嘅
但係我唔想因為個細路佢先想同我一齊

我就是例子

我都係擔心呢樣野 同佢冇乜基礎
如果真係有小朋友即使佢同唔同我一齊我都會對佢好好 我屋企經濟絕對有能力負擔
但係真係好怕小朋友會心理受影響

多謝你
我肯定我會對個小朋友好好
只係擔心如果個細路一出世就冇爸爸 對佢成長有冇太大負面影響

介唔介意講下你哋有冇結婚？

有，啱啱離左婚

所以我就係諗緊呢樣野
唔係因為想結婚而結婚 係咪好大機會離婚

我覺得只要多人錫、比到足夠嘅愛佢，影響真係唔大。只不過到幼稚園個陣，或多或少都可能會問點解人地有爸爸（當然睇你到時點教，令佢覺得無爸爸都無影響）～
如果你爸爸媽媽會幫手，就真係幫補到好多

同病相憐我都準備離
有咩離婚tips

我係被離婚

SosadTake care
Btw點解會被離嘅

我媽媽都會好錫佢
係嚟緊如果真係有咗唔知點同佢解釋啫 驚俾人掌摑
我一個頂兩個角色絕對冇問題

知道 我會諗清楚

嗚 絲打你好好 我覺得咁後生敢生真係好欣賞
我個陣有左同我媽講 我媽聽到喊佢擔心我未玩夠就要定落黎，又擔心我搞唔掂 我覺得做媽媽嘅點都會理解嘅！

我相信絲打你都係一個好媽媽

小朋友開心比一切都重要

如果你真係有左 第日一齊去玩吖

完全溝通唔到

但你地係咪都有小朋友？咁小朋友點啊？

跟佢，本來都係响佢老母度住，佢老母同佢家姐有幫手湊

好呀好呀

咁你呢？慣唔慣啊？

驚個仔大個會憎我

E家咁既時世 真要推遲先
加油😽
我有d fd 30頭 都叫佢地老公食中藥養身體

Ps 我唔打算生

係唔係真係40似狼🙈🙈
呢句話細個聽
估唔到 真係會😂🙈

我有架
可能唔夠多新意掛
我再搵搵🙈🙈

我無 🙈🙈
我拍左十幾年拖之後先結
結左3-4年

我比架
但佢唔睇
真係無睇 同左佢十幾年 又一齊住左7-8年🙈🙈

好勁wo你老公有心有力呀
仲咩笑人地性無能呀

真係無 （除非返工我唔知）
我都問過佢佢話真係無
E家係要陪養佢性趣 如何解決攰呢個「問題」

前日 先笑佢入黎之前要chock下條J
笑佢性無能 係情趣黎既

請問你幾大呀
我以前30初都無咁大need

唔好意思之前無咩跟post
你去左邊度同家人團圓呀？

好好呀☺️ 會有用呀 酒精呀 清潔野咁～

🙊我80後啦🙊🙊 仲要近頭個隻

係呀 就係e家需求變左我↗️佢↘️🙈 真係要好好調節下

當交保護費
換來安寧

以前唔明 到左就明

叻叻呀 繼續努力
有心機
自己煮點都好過出面食
Ps 自己煮唔係平架 分分鐘出面食仲平

生左仔 仲可keep住
我有幾個做左媽媽既都無咩心機（無力）做

我個fd都係wo

又到左最撚慘既星期一

第一次比左男朋友
依家好驚有左bb
遲黎M有4日
D人話第一次扑野係會搞亂經期
有無人有經驗？

男男唔會有bb

有冇巴打試過結婚嗰陣女方咩都唔理？

恭喜!
好好ENJOY新生活新身份

Congratulations 😊

Yes

加油啊army

但好多人真係生咗會改
不過改完都有好多遺痕

同你一樣 但我個ex老母生完改咗好多
本來mk嚟
不過執屋清潔都係做一半 另一半好似麻將大俠條女咁

如果要去睇行為先有信心其實好難 好多港女會有壓力 而且會好大磨擦

我都想分享下。小弟今年30歲。同女友一齊兩年，因為轉行關係岩岩畢業，屋企有問題所以兩年前搬左出黎住，一個月租七千。

家庭背景由細到大都係唔好，所以令我對婚姻冇信心，我之前其實想同ex結婚，不過最後大家都係不歡而散，我而家個女友24歲，佢好想結婚，成日話我冇計劃，但係其實我自己由細到大有陰影，所以我認我係冇planning, 因為我諗起都覺得前路茫茫

覺得做人好辛苦，有時訓醒係到諗，真係覺得香港生活好困難

我同意呀絲打結婚真係要兩個人有共識。但係我知道自己同佢冇共識。因為我連住嘅地方都係租（屋企人賣左自住嘅樓，趕左我同兩個家姐出去）

所以我想番工儲下錢先，愛情都要有麵包咖，唔通真係飲水飽咩，但係我女友唔聽，佢只係想我聽晒佢講。我覺得佢控制慾好強，我開始有啲頂唔順

巴打。雖然我未結婚，但係我身邊有結左婚嘅朋友都話。同居後先結婚係對大家都好，無謂結左婚一齊住先發現唔岩

Hello大家好，小弟而家搵緊工希望大家都順利，身體健康

睇完你地講 我覺得失戀都無乜大不了
勉強行落去都唔會長

但你好清晰 好欣賞巴打你咁有主見

註冊先囉如果有心 兩個人最緊要愛同安全感

巴打 同你情況差唔多 拍左七年 其實大家興趣好唔夾 步伐都好唔同 本身已經好擔心婚後會點 九成我應該會變工人
求左婚 前排搞裝修搞左半年嘈左好多次交 我又係覺得佢乜都唔理推晒俾我 佢淨係每個月出管理費水電煤 佢都覺得好辛苦
最後分左手 結唔成婚

最衰係我同佢成日嘈交，我成日問自己其實係唔係唔愛佢？之前拍拖我好願意去付出同做多啲，而家對住女友，好多時都可免則免，同埋佢都野蠻，咩都要贏晒

巴打。咁你都好辛苦你求左婚之後分手，你地屋企人點呀？係咪都冇得番轉頭？

所以我都唔敢結住。驚唔岩結左大獲btw, 渣巴我地好似係同行，不過我係新人

佢又唔係大洗，同埋都要打算嘅，不過佢啲脾氣都好勁，有咩唔岩心水就講分手，我諗如果生小朋友都驚，一定日日嘈

係呀。我睇有個post見你留言，都幾肯定我地係同行不過我係轉行入黎的，多多指教

我屋企好複雜的，簡單講就係父母由細鬧交鬧到我大，最後知道呀爸有二奶，佢地兩個就話要賣樓，呀爸都話會諗下我地（雖然佢都係仆街）咁我同家姐就問呀媽點呀，點知佢話：我淨係理自己ja，唔理得咁多，你地咪自己租樓住，出面好多人都係咁。

所以我果期真係灰到地底泥咁，同ex又分左手，認真係想自盡因為太苦了

我而家女友佢知道錢重要，但係大家個步伐唔同，佢諗好多野都好美滿，因為佢而家先正式出黎做野，同埋佢呀媽得佢一粒女，好錫佢

聽你地咁講，睇黎我柒左唔係你地果行不過我係醫護行業:好難得見到有個post可以吐下苦水

巴打 如果生左小朋友，你要預計對方性格會再轉變，到時可能會更難令你接受到，但係有小朋友之後，個問題就更複雜

錢銀唔太鬆動，問題會再二次方增長

係呀。如果有左離婚會蝕咖。。。。你有諗法就得啦，好多人都係結婚後先露出真面目，真係要好好諗下點應對

唉。其實好難忍。你番完工番到屋企，對住佢你寧願唔想番黎

自問係一個好樂天既人

6月起發生咁多事同老婆都心情唔多好，加上老豆又5月突然走左，個人好似有個位跳左制咁，呢排因為買口罩呀，好多小事要嘈（其實都係佢黑面唔出聲多），我真係好怕冷戰，罵完咪算，對住幾日唔出聲面左左好咩？剛剛先好返2日琴日又黎料，琴晚直情訓到係咁醒，望住隔離訓左拎個背隻得住我既老婆，個人好似突然情緒崩潰左咁眼濕濕係度諗係咪我死左會好d, 唔洗日日煩呢樣果樣，唔洗再理呢個崩潰既世界

成世人都未試過諗到咁，其實我係咪開始有抑鬱⋯⋯⋯⋯

諗唔到係邊度講，希望係度當樹洞講完會好d....

係呀。我知道每次鬧交。我都有責任，但係我知道有啲說話係唔應該講，而佢就次次都講，我其實都忍得好辛苦

巴打唔知我忍到幾時要爆

巴打冷靜啲先。我好明白你果種心情。負面野一次過黎，個人真係會崩潰不如你試下搵朋友傾下，或者同對方攤開講。或者試下自己去個短trip，會對自己心靈好啲

我唔知忍到幾時。唉。巴打你同個女仔做住朋友。食下飯了解下先，有時未了解大家，太快出手對大家都唔好

有d共同興趣，見過一次不過唔係為溝佢而見
你咁忍得耐得兩條路架姐，一係斯德哥爾摩症候群一係頂唔順爆煲

係呀。我都知得兩條路。一係爆一係忍。睇下結果係點

你同個女仔有共同興趣。咁咪fd住先，識多個朋友冇壞呀

冷靜線巴。照咁睇真係同佢講清楚先，因為都知道佢唔係會點照顧小朋友，咁就唔好夾硬逼自己，無謂之後自己同小朋友都辛苦

我屋企人對呢件事叫好，因為佢地唔鐘意我個ex，覺得佢大小姐脾氣，至於佢屋企人，分手後都無見過

無得返轉頭啦，好決絕，其實諗返轉頭可能係好事，其實求婚之前都曾經好猶豫，只係愛佢然後驅使自己行落去，但其實唔夾就係唔夾，好過將來日日對住佢俾佢黑我面

而家英國旅行散緊心，呢兩晚發夢都夢見佢，訓醒喊到痴左線

嗯。明白嘅。好好享受下去旅行嘅日子，比自己放鬆下，我都想一個人去多次旅行

講過但永遠都唔會改變，有時係我錯，但真係好小事，難得約到fd打陣機應遲左佢msg，又嬲二日，心直口快講錯句野又黎料，喂呀大佬，結左婚係咪講句野都會諗過度過呀⋯總係要將小事放大無限倍咁，講唔到道理架，一講又係我錯，放工話約左同事食飯唔返去食，想自己靜下好過返去面阻阻⋯⋯

唉，係咪當愛情耐左變左做感情就一定會咁？

利申：一齊左14年⋯⋯

巴打。睇完你咁講。我發現我女友都係有呢個問題。應遲左佢msg或者唔覆佢一陣，佢就會黎料，將好小事放大好多倍，搞到我真係唔想理，反正係唔係都惱，屌我都係做自己野好過

不過我都知巴打你好辛苦有冇得搵個機會同佢傾下呀

多謝爸打。你個case都真係要諗清楚。女仔咁後生脾氣呢樣野好難改，我都係等佢改等左咁多年都等唔到。乜都要以佢為中心。仲有，邊可以成日鬧交就嗌分手，呢樣野係係好難接受。

旅行想去就去，我身邊啲frd結左婚有小朋友，邊度都唔去得。

其實我無覺悟架 就算本身好驚同呢個人有小朋友
分手係佢提出 同你一樣吃喝玩樂無問題 但一講家庭責任就無可避免鬧交 最諷刺係平時佢成日發脾氣我就晒佢 最後同我講覺得我大脾氣所以分手 真係吹脹

真係要步步為營，一句好普通既說話只要你演譯得唔好或者對佢黎講係一個唔適合既時候講，你就

呢d case我見得太多，冇咁既情況真係個別事件黎

同意呀。我都唔知自己可以忍到幾時，忍唔到果日就會爆了而家搵緊工。其實之前裸辭果時計劃左好多野。不過咁岩肺炎所以好多野都冇得搞

我女友就係咩都要以佢為中心，佢係獨女，屋企得呀媽同佢住，一定錫晒佢，所以佢都自我中心

巴打我同你經歷其實好似。我之前ex都係想求婚，不過最後都分左手

未結婚真係傾得清清楚楚先好考慮結⋯⋯

所以post既頭版專登加左項
結婚前解決唔到既問題唔好以為結左婚會解決到

你地之前係咪成日秒回msg

我同太太自認識就無秒回呢樣野

同意呀巴打。我成長背景就係咁。父母由我幼稚園鬧交鬧到中學，兩公婆辛苦，小朋友都有眼睇到ga所以我真係死都觀察下先。唔想結冇人逼到我

同意呀絲打，我而家都係忍住佢先。唔知幾時會爆，佢想結婚，但係你地問我想唔想同佢結，我會話唔想

其實呢樣野我真係覺得好無聊，點解我一定要即刻應你，我有其他野做緊唔得咩，唔即刻回，你又放大發老脾又話自己唔重要，係咪痴撚線？

哈一路睇以為巴 諗住叫你忍下
愛是無價 如果會因為嬲而分手
咁呢段感情算唔算一個選擇
而唔係命定

但一開波講明唔結
雖然好正常但對對方都幾大心理影響

我都信八字呢樣野。不過睇人啦，我識人好信八字，聽過有兩公婆八字唔夾，有個大劫，要離婚避左佢，避完再結番婚就冇事

係呀。所以好睇自己信唔信

其實。。。香港係好奇怪。。。。中西文化交融加上小型核心家庭。。加離婚多。。做成奇怪社會

我都好似你咁諗
但呢個係思想死胡同嚟
可免則免 個分別女人覺得你無咁愛佢
野蠻係對你啫 肯恰你肯贏你咪係愛你
有邊個女仔唔野
有邊個女仔對愛人唔失智

咁你好明白佢唔係你要嘅 你又唔係
分開係好事 趁後生遇個好人

都係嘅。對我先野蠻，咁樣諗會好好多

換個角度睇係佢食住你先會野蠻

聽到即刻好驚一陣去見工，想大家幫我加個油

分手後寧願單身，所遇女人都自私。

食唔住我都繼續野蠻就變咗日嘈夜嘈
家無寧日

慘在唔想嘈交唔出聲都畀人挑撥我唔出聲

我都遇過好既，不過自己冇珍惜
亦因為咁對呢d野仲有一絲憧憬

巴打共勉之

我本來都想返工養起佢
一齊住 結婚
但諗太遠忽略咗眼前嘅關懷
諗住可以 但人地未必咁諗
人心 無辦法

專屬待遇！

換個心態 好好相處

wow all the best

個市原來幾旺
all the best

見完啦。都未必請有一條答得差。其他答得唔錯。不過都打輸數

絲打睇黎你係專業人士wo

渣巴睇黎係醫護不過你另一半唔比你拎入房。咁冇計。一係你用電話影低你想睇果幾頁，再入房睇咪得

恭喜你絲打，我今日面試我自己有一條路識答，亂吹左，其他我就正正常常，我都係繼續搵

叫佢寄野算啦。你男友都有係你角度諗就唔好太逼佢啦，男人有時係唔想去到咁盡，我明白

認真。我覺得是但一方想當面比野，相信係覺得仲有一絲希望，所以穩陣就順豐啦，一係學上面巴打所謂，你遠距離觀察

絲打係咪又係醫護做前線有好有唔好啦，屎就一定食晒，不過唔洗做管理野都好嘅

咁都好我以前係政府，不過想讀書跳左出黎，而家岩岩畢業都搵緊工

絲打就結婚？恭喜你先

咁呢樣要你地兩個傾啦，佢肯拖你出黎都好呀，我覺得最好就順豐，完全唔洗煩，約都唔洗約

寄係最好。唔會有爭執。睇你男友啦

我唔煙唔酒唔亂識人，拍過幾次拖，都冇性經驗，因為我覺得要持守。
但經歷咁多覺得香港女仔有d真係好自我中心好自私，想男人養唔想做野，但又唔肯生仔，要人有西方風度又要人東方俾錢。就算做野，d錢都係自己。
至於香港好多男仔都好衰好自私(比較下好少少)，著重性，亂識人，冇計劃冇承擔，為左要女人可以同其他人鬥，講過既野唔算數。
對於我黎講，單身原來係最好，擁有既野係最多最安全，雖然我係男仔，但性對於我是毫無意義，亦唔會去與人發生，以免影響任何人。

你講起狗，我女友養左隻狗，都係我唔鍾意，因為佢太煩，成日痴住晒，重點係佢唔聽人話

利申：我本身都鍾意小動物，不過只限乖嘅

絲打你都好忍得，有冇得搬出去住呀？我都頂唔順人食煙

巴打，睇黎你都經歷好多野

當然係傾結婚，女仔話唔想生。

唉。可以我都唔想幫人供樓，留番多個錢係身當然係最好

繼續同老公儲下錢啦，不過聽落絲打你唔太鍾意狗

係呀。特別係對住ex

其實係因為你老公想養？養之前你地有冇傾呀？不過如果因為隻狗，冇得去honeymoon又真係好大獲

係呀。真係做唔到咁絕，不過有時調轉頭諗，有啲人做到好絕，唔會拖拖拉拉，其實對大家都係好事，有新開始

Double dating咁痴線我以為睇戲先有，絲打你咁都忍到？

如果cut到就cut啦。講真大陸親戚黎到，大家都驚，無謂搞到唔開心啦，結婚係開心野黎嘅

嘩。佢咁似我以前睇劇果啲男主角好多條感情線，咁你都要同佢傾下，如果唔係你會忍得好辛苦

咁大家價值觀唔同。咁冇計啦，我都為左我女友，放棄晒同異性聯絡

咁就好啦結婚最緊要搵個夾嘅

絲打都試過係咁？

唔緊要啦，呢啲都係經歷黎嘅最緊要之後識同人相處

自己做得。人地唔做得，咁賤

酒能亂性同意呀巴打，唔係信唔過另一半，而係信唔過約出黎果班，好多睇唔出，其實都係人狼黎

係呀。咸濕個個男人都係，不過唔會係朋友堆到搵

我都試過，狗公都有分級 有啲真係擺明周圍撩女不過女友都係信呢啲仔多啲，如果要解決，就要不斷插旗 話比人知我係佢男友

我覺得做人留番餘地係好嘅，不過感情事實真係要講清楚

巴打絲打講聲唔好意思。小弟真係唔識點加密，而家研究緊

見到了。而家得唔得？

No

一家人要齊齊整整

test

如果男人俾曬錢就係跟東方大男人主義，咁女人就要三從四德，唔可以唔聽話，唔可以反抗。如果跟西方既話就AA制，但男人會有風度。

整個制度係一套，背後係有原因，咁多年歷史都係咁，但而家如果佢拎男人養曬，自己又唔聽命於男人，就係東方西方拎曬最著數既位置俾自己。

佢肯生仔都已經好d，見過有人講唔生仔唔做野，等人養，自己就可以尋夢想，男人就唔可以，哈哈。

【已婚/將會結婚/離婚人士】分享快樂、分擔壓力post...........................

新

咁又冇爛野

巴打我返黎了 而家響機場先有時間追post
雖然我之前都係同你一樣覺得佢難頂先開始大爆發嘈交 但而家被分手又諗起佢既好同自己衰
不過衰啲講 我覺得邊個講分手先 被分手果個先會真係諗下自己有無咩錯 但當然我都唔想你要行到呢一步 因為未必個個會因為被分手而改 到時可能太遲了

簽左名？

好似冇咩人...
佢都仲係覺得日日係係度捱...日日怨我搵得少, 車牌又考唔到etc

不過我的確好多缺點 做人好hea

咁你放生佢啦...